【美國會報告】田北俊倡民建聯向美發聲 引述美領事稱約晤建制派不果

美國國會轄下「美中經濟與安全審查委員會」年度報告，建議國會要求華府檢視對香港出口軍民兩用科技政策上，將香港和內地分為兩個獨立關稅區的原有做法。自由黨榮譽主席田北俊表示，即使香港不太受美國重視也應發聲，「老實說我覺得香港有很多人，在外國電台上用英文去表達我們看法，可能是好過由中國人去維護香港，而我們自己不維護自己」。

田北俊今早在商台節目指出，近一兩年每逢有美國國會議員或官員來港時，均會應美國領事邀請去會面，但因自己已離開香港政圈，好奇對方何不邀請現時的建制派領袖，但卻獲告知曾經邀請但不成事，田北俊對此感到詫異，認為這導致建制派的意見較非建制派少，但他讚許新民黨主席葉劉淑儀很勤力。

田北俊說，美方關注的是科技有否經香港間接轉移至內地，但科技轉移問題暫時似乎是小題大作，因香港大部分美國商人都沒有收到指示稱不可在港運作。

問及建制派中應由誰站出來發聲，他相信可由建制最大黨民建聯出來，因美方視經民聯和自由黨屬商界政黨，無法代表北京看法。至於民建聯財經及工商政策發言人黃定光與經濟發展發言人周浩鼎兩者之間，應由誰出來代表，田北俊指兩人都「麻麻掂」，但相信只要事前做足功課，也可以代表建制一方商談。

叫HOLDEN去啦, 人地律師黎架麻, 一定可以為國服務既

民建聯邊個識英文？ 巴基斯坦博士呀？

民主建國聯盟

民建聯使唔使帶埋翻譯去?

田北俊今早在商台節目指出，近一兩年每逢有美國國會議員或官員來港時，均會應美國領事邀請去會面，但因自己已離開香港政圈，好奇對方何不邀請現時的建制派領袖，但卻獲告知曾經邀請但不成事

而家d建制派真係垃圾到一個點
懷念田北俊

得閒都去左爭取右爭取喇，得鬼閒去同老美傾，同且又驚比話通美咪死得，最重要係土要講英文，不了。

有鳩用咩
重覆講「基本法確保一國兩制」人地就信？

喊住口咁同美國佬講

見美國官，會俾中聯辦屌

有幾個都3大畢業的 但有d識英文咩